\documentclass[11pt]{scrartcl}
\usepackage{german}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{epsfig}
\usepackage{array}
\sloppy
\pagestyle{plain}
\input{el2tex}
\input{coldef}
\begin{document}
\title{FDP: Beschluss des 52. Bundesparteitages 2001-05-04..6: gegen Swpat etc\\
{\tt\normalsize http://swpat.ffii.org/vreji/papri/fdp-swpat01/indexde.html}}
\author{SWPAT-AG des FFII}
\maketitle
\begin{abstract}
Auf ihrem D\"{u}sseldorfer Parteitag vom Juni 2001 spricht sich die FDP daf\"{u}r aus, das geistige Eigentum an Software auch k\"{u}nftig ausschlie\ss{}lich \"{u}ber das Urheberrecht zu regeln und erteilt Versuchen, die Patentierbarkeit auf Software auszudehnen, eine klare Absage.  Zugleich zeigt sie sich gegen\"{u}ber der Biopatentierung weitgehend aufgeschlossen.  Eine \"{a}hnliche Position hatten die Abgeordneten Br\"{u}derle und Otto auch im Herbst 2000 im Vorfeld der geplanten Streichung der EP\"{U}-Bestimmung, wonach ``Programme f\"{u}r Datenverarbeitungsanlagen'' nicht zu den patentf\"{a}higen Erfindungen geh\"{o}ren.
\end{abstract}
\tableofcontents
\section*{}

\begin{itemize}
\item
{\bf {\bf Hans-Joachim Otto (MdB FDP) gegen Softwarepatente, verweist auf FDP-Parteitagsbeschluss\ (http://www.hans-joachim-otto.de/start/themen/zukunfta.doc)}}

\begin{quote}
google-cache\ (http://www.google.de/search?q=cache:InIHXVaGRHU:www.hans-joachim-otto.de/start/themen/zukunfta.doc)
\end{quote}
\filbreak

\item
{\bf {\bf Rainer Brüderle (MdB FDP) gegen Swpat: Softwareschmieden nicht gefährden\ (http://www.fdp-darmstadt-dieburg.de/ortsverband/64846/infos/14e-2000.pdf)}}

\begin{quote}
Erkl\"{a}rung vor der Diplomatischen Konferenz im Herbst 2000
\end{quote}
\filbreak

\item
{\bf {\bf Zitate zur Frage der Patentierbarkeit von Organisations- und Rechenregeln\footnote{http://swpat.ffii.org/vreji/cusku/indexde.html}}}

\begin{quote}
Salient quotations from law texts, economic analyses, political documents as well as statements by programmers, politicians and other parties interested in the debate about software patents.
\end{quote}
\filbreak
\end{itemize}
\clearpage
\end{document}